TRANSCRIPTION: KZOO_AUDIO/2023-03-12-19H00M.MP3
--------------------------------------------------------------------------------
Kizu、AM-1210、KZOO、K292-HM、HONOLULUKizu、AM-1210、KZOO、HM、HONOLULU昔二人住んだ街によく似てるねいつか
見た太陽 背中の指さず道は分かれるけど似てすは強くなる命のシルエット人は愛するため 人は生まれた苦しみの数だけ 優しくなれるはず今ひとつドラマが
始まっても終わっても孤独な鳥たちが 剥き上げき飛び立つ全て海を越えて 気持ちだけ伝えてなるから 語れないこの白い街並み 春が来た時 瞳をかすめてく
それぞれの真面目が人は愛するため 人は生まれた 傷つき溢れても 優しくなれるはず誰もが掴みたい 夢は抜けろジェラスが越えない 時々の瞬間人は愛するため
人は生まれた 苦しみの数だけ 優しくなれるはず高橋まりこ 遥かな人へつまよきみと流れゆく一人すじたいの船 いつもきみが輝いて子供たちと夢を語る見追えば時はめぐり
見追えばそれが夢愛いとえば君と歌い 愛いとえばそれが命小さなには石の上 ゆれゆれ 羽もれよいつもきみが笑い顔 腰をかけて 風を見てるすべりの春の頃
ゆりのかに君を追いとはるまる季節は雪 風はない君を待つ見追えば時はめぐり 見追えばそれが夢愛いとえば君と歌い 愛いとえばそれが命さと胸雪 愛追えばJショップ
新鮮な魚やとろける和牛日本の食品や雑貨 出来立ての温かいお弁当まで味と質にこだわるJショップ お客様のお声を大切にしています場所は1号13ヤングストリート
営業時間は月曜日から土曜日10時から6時 日曜日は提休ですJショップで毎日の食卓を豊かにJショップで毎日の食卓を豊かにそしてまた日が昇る
都会の雨の上を慣れたはずの空なのに あなたといれば散らってみえる傷も三度もない人生だけど めぐい逢えた幸せ愛を絆に二人で渡る
明日に続く駆け橋をJショップで毎日の食卓を豊かに辛くても笑ってた いつでも若い頃は一人きりの切なさに 負けたくなくて 生きてたのに愛のこの重さは 命と同じ
付いてゆくわ あなたに強く結んで 二人の愛を 明日に続く駆け橋で傷も三度もない人生だけど めぐい逢えた幸せ愛を絆に二人で渡る 明日に続く駆け橋を来たらみれ
明日への駆け橋愛を絆に二人で渡るおはようございます浩井日本語キリスト教会レンゴアワーの時間です今月のレンゴアワーは
僕氏の中村友人が担当しています前回エペソ書一書の前半は 神の救いの見技をほむべきかなSDG神にエイコアレとお話をしました救いの見技とは3人一体の神が選び
上がらない保障しているダイナミックな救いの見技これらは私たちが神のエイコアウエイコアウのめぐみを 褒めたたえるため私たちもバッハと同じにSDG
ソリーデオグロウリアただ神にのみエイコアレと3人する存在です その後の今日のエペソビトへの手紙一生の後半15説より23説はその救いの見技の
そうなるようにとの祈りパウロの祈りが記されていますそれでは今日の聖書箇所エペソビトへの手紙一生
15説より23説をお読みしましょうこういうわけで私もシュイエスに対する あなた方の信仰とすべての聖徒に対する愛と耳にし私の祈りの旅ごとにあなた方を覚えて
絶えずあなた方のために感謝しているどうか私たちのシュイエスキリストの神 エイコアウの父が知恵と敬意事との礼をあなた方にたまわって神を認めさせあなた方の
心の目を明らかにしてくださるようにそしてあなた方が神に目されて抱いている 望みがどんなものであるか聖徒たちが継ぐべき神の国がいかに
エイコアにとんだものであるかまた神の力強い活動によって働く力が私たち信じるものにとって
いかに絶大なものであるかをあなた方が死ぬに至るようにと祈っている神はその力をキリストのうちに働かせて彼を死人の中から読み
返らせ天井においてご自分の右に座せしめ彼をすべての支配 権威権力権勢の上に置きまたこの世ばかりでなく来たるべき世においてもとなえられるあらゆる名の上に置かれたの
であるそして万物をキリストの足の下に従わせ彼を万物の上に貸らとして教会に与えられたこの教会はキリストの体であってすべてのものすべてのもののうちに満たしている方が
道道ているものに他ならない15説にあるこういうわけでとは救いの見技3尾の内容神の英行を受けて16説の祈りの旅ごとにと切なる思いのパウロの祈りがありますその祈りは
エペソの人々を覚えたいず感謝していると感謝で始まる祈りが記されていますそして16説にはどうかどうかと祈りの内容に入ります3尾一体の神が信仰と愛を感謝したエペソの
人たちがさらに神を認め心の目を明らかにしてくださるようにと信仰の理解が深まることを祈ります18説のぞみがどんなものであるかいかに英行にとんだものであるかいかに絶
大なものであるか今日はこのパウロの祈りの3つのポイントから神からのメッセージをいただきますこの3つのポイントでエペソの人々が教会が私たちが知るに至るようにと言う
のがパウロの祈りですまずパウロがエペソの教会に私たちに知ってほしいと願う課題は神のメッセージの望み目されましたという確かさにある望みです私たちがイエスキリストを
信じ罪が許され神のことされたということはすでに神の救いのメッセージコーリングを受けたということです救いとはこの世から救い出されて神の家族に目されたそのことを意味
しています神察室に病院で神察室に入るとき名前を呼ばれてから入れます
レストランで名前を呼ばれて席に着くことができます王様との面会は名前を呼ばれて初めて王様の前に出ることができます
伝導者はこのメッシーメッシーの必要コーリングの必要が言われました私が新学校で学んだ時 僕氏となるその根拠は神のメッシー神のコーリングだ
僕氏だけでなくてこれは神者も同じ神からのメッシー神のメッシーコーリングを確認したクリスチャンはその信仰が揺れること
脱落することが少ないでしょうこの目されているんだという今の立ち位置の確認が将来への望みとなります
ですからパウルは神に目されて抱いている望みがどんなものであるか知るように 知るようにと私たちのために祈りますそして第2に
神の英国の富ということを考えてみましょう神の英国の富とは生徒たちが継ぐべき神の国のこと生徒たちクリスチャンが受け継ぐ英国の富
英国の子さん財産は目先の富ではありません地上の財産はすべて消えうせ色を汗ますが神の国 天の子さん英国の富は永遠に輝く富なのです私たちの救いというのは今ここで何々
から救われたという一時の救いではなく英国から英国へと主イエスト同じ英国の体へと存在へと彼返られていく救い救いは罪許され復活の命永遠の命をいただき英国へ返られる未
来へ広がりますまたこの英国の富は継ぐべき神の国神が支配される神の国を私たちも神と共に受け継ぐということ死も悲しみも叫びも痛みもない神が人と共に住む涙もない神天神
地この英国の富をもっともっと知るように知るに至るようにとパウロは祈りますパウロの祈りの第3のポイントは特に今現在のこととして信じるものに働く絶大な神の力です先の
2つは未来に関わることですがこれは今体験できる恵みまた神の力強い活動によって働く力が私たち信じるものにとっていかに絶大なものであるかをあなた方が知るに至るように
と祈っているのです信じるという信仰に現れる恵みそれはどれほどに絶大か神の力強い活動によって働く力とはまさに目先に現される神の力その絶大な力は信じなければ知ること
はできない受け取ることはできない信仰に関わること信じるものに働く絶大な神の力なのです信仰の先輩信仰の異人たちの証ストーリーにはこの神の絶大な力が溢れています例え
ば1800年代にイギリスで古時9歳の働きをしたジョージ・ミューラーという人 世続に頼ることなく神にのみ頼るフェイスミッションで障害を通しました信仰のみ信仰の祈り
によって神の絶大な力を動かした人ですジョージ・ミューラーは設共者でもあり日本でも同士社のニージ魔女9世軍の山室軍兵などに大きな影響を与えた人です現代の私たちは信
じるものに働く絶大な神の力を少し小さく見積もりすぎているかもしれません情報が増えて誰もが物事を分析することができて自分で判断をして自分で解決を図る信仰の出番は少
なくなっているのかもしれません神の絶大な力これを20説21説にここには死人の中から読みがえらせた神の力があり剣にあって神の右に雑するキリストは全ての支配権威権力
権性の上にある方だあらゆるものの上にあるお方神の絶大な力をキリストのうちに働かせキリスト信じる信仰と祈りはこの絶大な力を発動させる神の絶大な力はシルベシシシルに
至るようにとパウロは祈っていますそしてパウロはこの一書の締めくくりに22-23説そのところで教会という言葉を使います聖書で教会という言葉はパウロの手紙で多く使わ
れパウロの祈りの対象は教会だったことがわかります教会にあって信仰がまし加えられ成長することをパウロは祈っていますパウロの祈りをまた私たちの祈りとしましょうブレス
ユー新しい一週間が皆様にとって素晴らしい週となりますように来週のこの時間もどうぞお聞きください静寂はじじい30分ですおはようございますあなたをくがやかせる心の目
さまし天使のモーニングコールパースナリティのシラクラ立子です全国36局とハワイを結んで幸福の科学で解かれる物方心理を毎週さまざまな角度からお届けしている番組です
いつもリスナーの皆さんからお頼りをいただくんですが日々本当にたくさんの方から温かなメッセージ届いていますありがとうございますぜひこれからも学校では教わらない大切
なことこの番組で学んでください正しい宗教で解かれる冷的人生感と世界感を知ることで皆さんの心の力や冷静が目覚めるといいなという思いでお届けしますさて今地上はコロナ
禍の混乱や戦争の危機など混沌としていますその中にあって皆さんに寄り添っている存在がいるとしたら今日は天使という存在についてお送りしますこの週末は東日本大震災から
12年悲しみが消えることのない被災地にも人々に寄り添ってくれている天使や募殺たちもいるはずですエルカンターレ想像館からお届けする天使のモーニングコールこの番組は
幸福の科学幸福の科学出版の提供でお送りします大川劉法駆け下ろし寝言集短い言葉で奥深い人生の教訓をつずった100のメッセージ人生への言葉仕事への言葉人格をつくる言
葉自分に今必要な言葉にきっと出会える大川劉法駆け下ろし寝言集妖怪にならないための言葉代表的な妖怪たちの特徴とその驚くべき正体を解明する100の言葉彼らは人間にも
宿るあなたもなりゆる天使のモーニングコール今日は番組名にもなっている天使についてお届けします皆さんは天使と聞いてどんなことを連想しますか?先月放送した中でインス
ピレーションは目に見えない存在が送っているという話もしましたが皆さんの中にも自分ではない誰か目に見えない存在が何らかの形で助けてくれたという体験をした方いらっし
ゃるんじゃないでしょうかそんなの非科学的だという人もいる一方でこんな調査結果もあります日本人の5,000人を対象としたスピリチュアルな世界に関する意識調査で日本
人のおよそ74%が何らかの神秘体験をしているという報告です来週京の世界では天使とは地上の人間を守る目に見えない存在として今日芸術などにも描かれ今に伝えられてきま
した今この地上では中国の武漢から広がったコロナウイルスやウクライナ問題、北朝鮮のミサイル発射など現実的な危機が迫っていますそんな状況の中にあっても地上の人間を応
援してくれている存在がいるとしたら今回はこの私たちを守っている天使とはどのような存在なのかを具体的に知っていただくために物法心理に基づく冷的世界の真実をお届けし
ますではまず天使とはどんな存在なのか永遠の方を第1章を紐解きます天使とは一言で言えば高級礼の創傷です天使の中で地上を去ったばかりの人たちを救う天使というのはいわ
ゆる第1段階の天使ですこの第1段階の天使は法を解くことよりも人間の魂の現実的な救済のために働いていますこうした天使は非常に数多くいますこのようさってあの世に行っ
たばかりの人たちを導いたりその人たちを収容してさまざまな教育をしたりしている天使すなわち第1段階の天使は何億人もいるのです天使とは一言で言えば高級礼の創傷ですと
ありました私たちが住むこの地上は3次元世界ですがあの世の世界は悟りの高さに応じて4次元、5次元、6次元、7次元、8次元、9次元と続いています幸福の科学の物法心理
ではこのうち6次元の上段階以上の世界を高級礼界と呼びそこに住む礼人たちが高級礼と言われていますこの高級礼界に住む方々は地上で生きていた時に大きな功績をあげたよう
な人や多くの人々から感謝されたような人宗教科、思想科、芸術科、学者、政治科など職業を問わず様々ですつまり天使とはあの世の高級礼界からこの世に生まれて多くの人に影
響を与えるような仕事をし死後、あの世へ帰ってまた天使として人々を導いている存在であるというのが礼界の真相です亡くなって守らない人たちの教育をする第一段階の天使だ
けで何億人もいるとありましたねこの天使と呼ばれている存在が人間の魂の現実的な救済のために働いているということですがでは実際にどのような仕事をしているんでしょうか
天使は見捨てない第1章には次のように記されています天使という存在は神の働きの一部なのです神の救済機能が天使という姿を取って現れてきていろいろな形で救済に入ってく
るわけですある時は病気を治しに入ったりある時は非常に楽単し出望している人を殴るさめたりしますまたある時には事故になる寸前に神一発のところで助けたりといろいろな形
でこの世での救済活動をしていますあるいは亡くなられた方がいたらその後悟してあの世に連れていくという仕事をしているのです天使とは神の働きの一部ということでした病気
を治しに入ったり出望している人を殴さめたりというこの世での救済活動だけでなく亡くなった方の魂を悟してあの世へ連れていくとありましたその人の魂資業にとって最も不正
しい導きとなるようにあの世でも活動しているようです皆さんの中にも目に見えない例存在に助けられたと感じたことがある人いらっしゃるかもしれませんねもし目に見えない存
在がいつも自分を見守っていて応援してくれているとしたら書籍信仰の進め第4章の中でこの天使の愛のことを透明な風のことき愛と表現し次のように述べられています一部ご紹
介します彼らはちょうどあの風のように透明に吹き渡って言っているのです自分の存在を人々に見られることはないしかしそれが通り過ぎた感覚だけは人々に残る人々を幸福にし
ようとする思いが地上の人たちを通じてこの世に実現されようとしているそういう愛が天使たちの愛です一生懸命尽くす愛です与える愛です無償の愛です与えきりなのです一方的
に与える愛なのですウイルス問題や戦争など危機が続く中にある私たちこうした状況はもしかしたら神仏を誤う心を忘れた私たち人類が作り出したものかもしれませんでも例えそ
うであったとしてもただ見返りを求めず地上の人間を応援し風のように愛を与え続けてくれている存在それが天使ですそれではここでオオカワ流放総裁の接報愛と天使の働きをお
聞きくださいこちらはオオカワ総裁が2010年にブラジルに純釈された時の公演会での接報です心を地獄に押した悪魔の方に合わせるのではなく心を神の方向に向けていただき
たいのです心を常に神の方向に向け心を常に天使たちの働きに向けることが大事なんです神の姿や天使の姿を実際にその目で見た人は数少ないであろうと思いますしかしながら天
使たちは日や活動しています数多くの人々を助けようとして活動しています今言ったような悪霊に表裕されている人にも善なる心を教えその悪霊から引き離そうとして努力してい
ます正しい信仰に入るように導こうとしていますそしてそういう人を導ける人を友達にするように一生懸命努力しています天使たちは休むことなくそういう努力を日々やっている
のですしかしあなた方はその天使の姿をその目で見ることは恐らくほとんどできないでしょう天使の活動をあなた方は見ることができないということは天使たちはそうしたあなた
方を助く活動を日々やっていてもあなた方に感謝されてはいないということなんですそれは目に見えない働きであるからそうした目に見えない全員があなた方をくるみあなた方を
助くことをしているけれどもあなた方に気をついてもらえることは本当に数少ない機会しかないんですたまにそうした夢の中で天使の姿を見たりたまに天使の声らしくいるのが聞
こえることもあります宗教修行の中ではそういう瞬間もたまにはありますしかし99%以上天使たちの日々の活動はあなた方に感謝されることもなく気づかれることもありません
しかしどうか信仰という言葉によって神や天使への感謝の心を持っていただきたいんですお聞きいただいた切法は書籍真実への目覚め書に収められていますたとえ誰からも感謝さ
れることがなくても天使など存在しないあの世や礼など存在しないと否定されてもそれでも地上の人たちを助け続ける存在それが天使ですコロナウイルスやうくらいな問題挑戦の
ミサイル発射さらには中国船による日本の了解審判核戦争の危機などが続いていますが本当の危機的状況とは人々が信仰心を失い余裕物的になっていることとも言えると思います
こんな時代だからこそ皆さんも自分を守ってくれている天使の存在に思いを受けてみてくださいでは一曲お送りします作詞作曲 王川龍法総裁歌はコータさんで存在の愛愛となれ
愛となれ存在の愛となれ愛そのものが存在し存在そのものが愛であるかのどんな髪になく素晴らしいあなたへと甘たけてゆけ愛そのものがあなたの生きてゆく果てであるようにあ
なたそのものが存在の愛となって人々の日々の果てとなれ人々の太陽となれそして天使のモーニングコール春のお日がん持ちかついてきましたここで春の苦用祭についてご案内し
ます東日本大震災から12年ということもありますのでね大切な個人に救いの光届けてください全国の幸福の科学の渋では3月12日から14日まで春の幸福苦用大祭が全国の幸
福の科学の正者では3月17日から24日まで春の戦争苦用大祭が行われますさまざま下されている物防心理大川両方総裁かき下ろしの神言衆妖怪にならないための言葉こちら皆
さんお読みになったでしょうかこちらの発観を記念しての大乱が全国の渋谷少女で開示されています神言衆は全国の書店で発売中です本もあります3月7日から発観法和の絵本シ
リーズ最新館お祈りの大切さ大川両方総裁検索大川市を総裁保裁絵本緩修総裁の法和も収録されていますまたが曲のご案内もあります3月23日から春かなる医法人策詞作曲大川
両方総裁歌は石奈美さんそして老人の手策詞作曲大川両方総裁歌は川村静かさんそれぞれCDダウンロード配信です絵本は絵本楽曲様々な形で教えに触れていただけるようになっ
ていますCMの後プレゼントのお知らせもあります絵本は絵本の後プレゼントのお知らせもありますそれは時空を超えた神秘的な愛の物語大川両方 鏡川竜児シリーズ 外伝小説
どっちもやってやらなくちゃタイムトラベラ ウダカミサの主気大学時代の竜児を見守り励まし続けた謎の美女の秘密とは公表発売中動物や植物にも魂はある?人間は本当に猿か
ら進化したのか?タイムマシンで過去は変えられる?神が救われた世界の秘密を明かす28の9&A大川竜児著作エルカンターレ 人生の疑問悩みに答える地球 宇宙
冷界の真実公表発売中大川竜児 書き下ろし真言集短い言葉で 奥深い人生の教訓を包った100のメッセージ 3冊発観人生への言葉 仕事への言葉人格を作る言葉自分に今必
要な言葉にきっと出会える天使のモーニングコールいつも全国からたくさんのメッセージをいただきますがオープニングでも触れた通り今本当にたくさんのリスナーの方からメッ
セージをいただいています皆さんの優しい気持ち伝わってきて感謝しながら大切に読ませていただいています本当にありがとうございますこれからも週末の朝の一時皆さんとご一
緒できたら幸いですエヴァングミデは91年10月の放送開始から幸福の科学 オーカワー 竜宝 総裁の解かれる物法心理を
毎週さまざまな角度からお届けしています人生の意味とは 本当の幸福とは冷界の真相 人類の想像
宇宙の創生これからも学校では教わらない大切なことこの番組でぜひ知ってください番組でお伝えしている教えがなぜ大切なのかというとこの世が人間にとって
魂・修行の場であり誰もが手探りで歩むことになるこの人生の道を正しく照らすカンテラの役割があるからですまた現代は人々の心から真行心が失われ余裕物論
無心論が広がり神の差し示す 全悪の基準も分からないまま政治や学問 ジャーナリズムなども不可知論に陥ってもいます今
地獄の方など地獄についての教えが数々とかれているのは冷的世界について
正しく知らないままこの世での人生を追え死後どうすればよいか分からず彷徨い続ける人が大勢いるという現実があるからです人々
無妙から救いたいという救世主の願いをこの番組は大便させていただいてもいます世界が闇に沈む時 必要なものは光人生に行き詰まった時悩んでいる誰かを助けたいと思った時
世の中を正しくしたいと考えた時この番組でお力になれる教えが見つかるかもしれませんそして心領知ったリスナーの皆さんにもよう照らす光として 輝いていただきたいですし
新時代の例名を伝え新聞名の建設についても伝えることこの番組の使命だと感じています天使のモーニングコールはあなたを輝かせる心の目覚ましであり続けたいと思っています
では今週のプレゼントのお知らせです先ほどご紹介した法話がおさめられている大川竜宝総裁のブランシル純釈での講演を集めた書籍真実への目覚めこちらを5名の方にプレゼン
トですそれでは時間となりました皆さんの素敵な週末を祈りしています天使のモーニングコールこの番組は幸福の科学幸福の科学出版の提供でお送りしました白倉立子でしたハワ
イの経済リスナーの皆さまおはようございますハッピーサイエンスハワイからお送りいたします本日の天使のモーニングコールいかがでしたでしょうかこれまでの人生を振り返っ
てみるとああ、あの時助かったのは天使のおかげだったんだと思い当たることがあるのではないでしょうかぜひ心の中で天使そして神様に感謝をささげてみてください本日のプレ
ゼント大川竜宝総裁の書籍真実への目覚めのご応募幸福の科学の行事や書籍楽曲などのお問い合わせは幸福の科学ハワイ市部591 9772までお気軽にお電話くださいそれで
は福岡オピーター市部長よりお話がございますハワイの天使のモーニングコールリスナーの皆さまおはようございます幸福の科学ハッピーサイエンスミニスターの福岡オピーター
一平ですこれまで地獄の法という幸福の科学のことしの方針書とも言うべき書籍について解説してまいりましたが地獄に落ちないための言葉を発観いただいておりますこのような
形の言葉から始まります1 信仰しなきものに良き未来はない2 自分の心が減少化したものが地獄だこうした形でこのブッダとして地上に降りてあのような世界のことを右利し
たそうした技術がこの次に続いてまいりますこれが今の世の中に対して非常に大きな教訓として現代解けるもののいないそうした教えになっていると思いますそれを引き続き41
番から続けさせていただきます41 血の池の右側になだらかな丘のような針の山が見えてきた太い中車針のようなものが5cmから30cmの長さで地面から突き出ている42
畳一枚の広さに針が50歩も突き出している高い鉄下たを吐いた鬼たちが鉄棒を分分振り回しながら財人たちを長所へと追い上げている財人とは犯罪人だけではない現にB絶心に
6根で物法心理に反した行為のすべてがさばかれるのである44 地上で20日生きて毎日10個悪事を働いたものは累計20万回針で突き刺されて血まみれとなる頂上にたどり
着くまでに倒れ込み全身が針で突き刺されるものもいる鬼は容赦なく毛者を掴み上げまた立たせて歩かせる45 財人は頂上でわずかな空間を見つけ生前の悪行の数々を真物に謝
罪する主として肉体が犯した罪を肉体の痛みで応報形として受けるのだこうした内容になっております本書プレゼントのご案内です59197272までご連絡くださいアルファ
ー作詞作曲大川劉法 戦えにあの世から眺めると5月12日公開予定a がレッド一飛び怖いものはやはり怖い夢判断そして恐怖体験へつ主題歌発売中4 日の大川劉法
伊藤純人間は偉大なことをなすために主私のパンセーが曲シリーズ発売中2 日の大川劉法 伊藤純人間は偉大なことをなすために句 vitice